{
    "title": "壇經二3",
    "range_remark": "(P138~P149)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "調攝亂象，名為___，觀照事理，名為___",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)禪、相",
                "2)定、慧",
                "(3)戒、慧",
                "(4)禪、思"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者為非",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)慧是定體,定是慧用",
                "2)定慧一體,不是二",
                "(3)定是慧體,慧是定用",
                "(4)我此法門以定慧為本"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "何經云：「直心是道場，直心是淨土。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)六祖壇經",
                "2)淨名經",
                "(3)金剛經",
                "(4)涅槃經"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "世尊十大弟子中，何人智慧排行第一？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)迦葉",
                "2)阿難",
                "(3)舍利佛",
                "(4)目鍵連"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "不著相，不起分別心，平等正直，稱為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)無念",
                "2)無相",
                "(3)無住",
                "(4)無我"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "不起執，一切無顛倒妄想。稱為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)無念",
                "2)無相",
                "(3)無住",
                "(4)無我"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "對諸境色，永無起動，稱為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)無念",
                "2)無相",
                "(3)無住",
                "(4)無我"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "酬害的解釋？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)酬勞",
                "2)報復",
                "(3)害怕",
                "(4)受苦"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "於諸境上，心不染，曰",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)無念",
                "2)無相",
                "(3)無住",
                "(4)無縛"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "若前念今念後念，念念相續不斷，名為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)繫縛",
                "2)無念",
                "(3)無住",
                "(4)無相"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "舍利佛宴坐林中，被誰訶斥：並非坐著不動，便是禪定",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)佛陀",
                "2)達摩",
                "(3)維摩詰",
                "(4)迦葉"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「」乃修道極高境界的功夫",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)一行三昧",
                "2)定慧",
                "(3)無住",
                "(4)無念"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "『顛』意即",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)顛倒錯亂",
                "2)顛峰",
                "(3)山頂",
                "(4)瘋狂不止"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "相互學習是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)相長",
                "2)相教",
                "(3)相學",
                "(4)相習"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "若前念今念後念,念念相續不斷名為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)自縛",
                "2)無縛",
                "(3)繫縛",
                "(4)束縛"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "於諸法上，念念不住，即___也，此是以___為本。空格為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)無住、 自縛",
                "2)無縛、無住",
                "(3)離念 無相",
                "(4)無念 無相"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "心不住法，道即通流，心若住法，名為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)自縛",
                "2)無縛",
                "(3)繫縛",
                "(4)束縛"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "我此法門，從上以來先立__為宗，__為體，__為本。空格為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)無住、無念 無相",
                "2)無念、無住、 無相",
                "(3)無念 無相 無住",
                "(4)無住、無相 無念"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "繫縛意即",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)自取其辱",
                "2)煩惱",
                "(3)捆綁",
                "(4)束縛"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "惠能祖師說:定慧猶如",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)日光",
                "2)白光",
                "(3)燈光",
                "(4)以上皆非;."
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "又有人教坐,看心觀淨，不動不起,…………故知大錯。",
            "answer": "從此置功迷人不會便執成顛如此者眾如是相教"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "於世間善惡…………………不思酬害。",
            "answer": "好醜乃至寃之與親言語觸刺欺爭之時並將為空"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "若心口俱善，內外一如 …………。不斷勝負，卻增我法，不離四相。",
            "answer": "定慧即等自悟修行不在於諍若諍先後即同迷人"
        }
    ]
}